## React JSX



#### A. quoi sert JSX ?

 [JSX] exlique au systeme de compilation qu'il ne s'agit pas d'un langage [js] 

  Le JSX permet de créer de manière rapide et efficace vos applications React.
 
   - Voici un exemple:
   
 ````  
const monBlocDeJSX = <div>Ceci est un bloc de JSX!</div>

On voit que l’on peut stocker un bloc de code de type HTML directement dans une variable.
````
**Qu'est ce qu'un systeme de compilation ?**

c'est  un systeme qui va prendre des fichiers (inventer) , qui fabriquent du [htlm]

ex:

[BABEL]

* Outil qui permet de transformer du code.

* On peut utiliser babel a l'interieur de notre systeme
